\section{Scomposizione in serie di Fourier: esempio con funzione reale composta\label{sec:dft funzione reale composta}}

Continuando ad avvicinarci sempre pi\`u ai suoni del mondo reale,
scomporremo ora una funzione reale composta dalla somma pesata di tre
componenti cosinusoidali:

\begin{equation}\label{eq:three cos}
   y = 0.65 cos(2\pi 25 t) + 0.35 cos(2\pi 105 t) + 0.3 cos(2\pi 125 t)
\end{equation}

\needspace{15\baselineskip}
Il codice cambia quindi solo alla riga n.16 per generare questa nuova forma
d'onda:

\begin{tiny}
\VerbatimInput[numbers=left, xleftmargin=2mm, frame=single, label=dft2.py, lastline=32]{\imagedir/dft2.py}\label{cod:dft2}
\end{tiny}

e produce il grafico di Fig.\vref{fig:dft2}.

\needspace{10\baselineskip}

\begin{figure}[ht]
\begin{center}
   \includegraphics[width=\imagewidth]{\imagedir/dft2}
   \caption{Scomposizione in serie di Fourier - esempio reale composto\label{fig:dft2}}
\end{center}
\end{figure}

Come si pu\`o constatare, la stessa scomposizione in serie di fourier
utilizzata in precedenza tratta correttamente questo segnale riportando le tre
componenti reali.

